import { GrammarQuestion } from '../../types';

export const pronounQuizzes: Record<string, GrammarQuestion[]> = {
    "Bài tập 1": [
        { id: '350-1', questionText: "My presentation went well, and I'm proud of ________.", options: { A: 'myself', B: 'herself', C: 'me', D: 'mine' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “bài thuyết trình của tôi đã diễn ra tốt đẹp” nên đối tượng sẽ cảm thấy tự hào về bản thân mình. Ngoài ra, từ “my” và “mine” đều mang ý nghĩa sở hữu, còn “myself” nghĩa là bản thân mình. → My presentation went well, and I'm proud of myself. (Bài thuyết trình của tôi đã diễn ra tốt đẹp và tôi tự hào về bản thân mình)." },
        { id: '350-2', questionText: "The red umbrella is ________, you can use it if you'd like.", options: { A: 'my', B: 'mine', C: 'hers', D: 'him' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, trong vế sau có thông tin là “bạn có thể dùng nếu bạn thích” vì thế thể hiện rằng chiếc ô màu đỏ này là của tôi. Ngoài ra, từ “my” cần đi kèm với một danh từ vậy nên chọn từ “mine”. → The red umbrella is mine, you can use it if you'd like. (Chiếc ô màu đỏ này là của tôi, bạn có thể dùng nếu bạn thích)." },
        { id: '350-3', questionText: "The cat chased ________ tail around in circles.", options: { A: 'her', B: 'their', C: 'his', D: 'its' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, con mèo đang đuổi cái đuôi của nó nên phải sử dụng từ sở hữu dành cho vật là “its”. → The cat chased its tail around in circles. (Con mèo đuổi theo cái đuôi của nó xung quanh một vòng tròn)." },
        { id: '350-4', questionText: "The team bought traditional costumes for __________ performance at the Autumn Festival.", options: { A: 'their', B: 'them', C: 'its', D: 'hers' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “cả đội” được coi là số nhiều vì vậy, để đảm bảo tính chính xác về ý nghĩa thì phải sử dụng từ “their”. → The team bought traditional costumes for their performance at the Autumn Festival. (Cả đội mua trang phục truyền thống cho màn trình diễn ở lễ hội mùa thu)." },
        { id: '350-5', questionText: "Their dog barks at _________ who passes by.", options: { A: 'anyone', B: 'anything', C: 'nothing', D: 'everyone' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, “everyone” để dùng chỉ người vì vậy phải sử dụng từ “who”. → Their dog barks at everyone who passes by. (Con chó sủa tất cả mọi người đi ngang qua)." },
        { id: '350-6', questionText: "_________ shoes in the store window are really stylish.", options: { A: 'these', B: 'that', C: 'those', D: 'this' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, “đôi giày” là đối tượng số nhiều và ở một khoảng cách xa (trong cửa hàng) nên phải sử dụng those. → Those shoes in the store window are really stylish. (Đôi giày ở trong cửa hàng trông thật sành điệu)." },
        { id: '350-7', questionText: "_______ restaurant do you want to go to for dinner tonight ?", options: { A: 'where', B: 'why', C: 'whose', D: 'which' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này thể hiện câu hỏi về sự lựa chọn nhà hàng nên sử dụng “which” ( không sử dụng “where” vì không nhắm đến một địa điểm cụ thể). → Which restaurant do you want to go to for dinner tonight? (Bạn muốn nhà hàng nào để ăn tối vào tối nay?)." },
        { id: '350-8', questionText: "We decided to paint the room _________ to save money.", options: { A: 'ourselves', B: 'themselves', C: 'myself', D: 'our' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “we” là đối tượng số nhiều và đại từ phản thân tương xứng với “we” là “ourselves”. → We decided to paint the room ourselves to save money. (Chúng tôi quyết định sẽ tự sơn phòng của mình để tiết kiệm tiền)." },
        { id: '350-9', questionText: "Do you know _________ the nearest coffee shop is ?", options: { A: 'which', B: 'where', C: 'when', D: 'who' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này thể hiện câu hỏi về “quán cà phê gần nhất” (nhắm đến một địa điểm cụ thể) vi vậy sử dụng “where”. → Do you know where the nearest coffee shop is? (Bạn có biết cửa hàng cà phê gần nhất ở đâu không ?)" },
        { id: '350-10', questionText: "_______ of my parents enjoy hiking in the mountains.", options: { A: 'each', B: 'all', C: 'both', D: 'no one' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, “parents” là đối tượng số nhiều bao gồm cả bố và mẹ, vì vậy sử dụng từ “both”. → Both of my parents enjoy hiking in the mountains. (Cả bố và mẹ tôi đều tận hưởng việc leo núi)." },
        { id: '350-11', questionText: "______ backpack is this? It was left in the classroom.", options: { A: 'whom', B: 'who', C: 'which', D: 'whose' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, “backpack” là một vật thuộc quyền sở hữu của ai đó nên phải sử dụng từ “whose” (không sử dụng từ “who” vì không thể hiện được sự sở hữu). → Whose backpack is this? It was left in the classroom. (Đây là ba lô của ai? Nó đã bị bỏ quên ở trong lớp học)." },
        { id: '350-12', questionText: "I wonder ____________ she didn't attend the meeting today.", options: { A: 'why', B: 'how', C: 'when', D: 'what' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, đối tượng thắc mắc về lý do tại sao cô ấy không tham dự buổi họp ngày hôm nay nên sử dụng “why”. → I wonder why she didn't attend the meeting today. (Tôi thắc mắc tại sao cô ấy không tham dự buổi họp ngày hôm nay)." },
        { id: '350-13', questionText: "Please send _______ an email with your contact information so we can call you later.", options: { A: 'her', B: 'his', C: 'us', D: 'them' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, đối tượng nói của câu ở ngôi thứ nhất vậy nên sử dụng từ “us”. → Please send us an email with your contact information so we can call you later. (Làm ơn hãy gửi cho tôi một email gồm thông tin liên hệ của bạn để chúng tôi có thể liên hệ với bạn sau)." },
        { id: '350-14', questionText: "After finishing the marathon, they felt exhausted but proud of __________.", options: { A: 'himself', B: 'us', C: 'themselves', D: 'me' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, “they” là đối tượng nói số nhiều, ngôi thứ ba nên đại từ phản thân của “they” là “themselves”." },
        { id: '350-15', questionText: "The blue car is __________ , we bought it last year.", options: { A: 'ours', B: 'us', C: 'their', D: 'theirs' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “we” là đối tượng nói số nhiều, ngôi thứ nhất nên sử dụng từ “ours”. → The blue car is ours, we bought it last year. (Chiếc xe ô tô màu xanh là của chúng tôi, chúng tôi mua nó năm ngoái)." },
        { id: '350-16', questionText: "_________ cookies on the top shelf are my favorite.", options: { A: 'these', B: 'that', C: 'those', D: 'this' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, “những chiếc bánh quy” là đối tượng số nhiều và ở vị trí xa nên sử dụng từ “those”. → Those cookies on the top shelf are my favorite. (Những chiếc bánh quy ở kệ trên cùng là món yêu thích của tôi)." },
        { id: '350-17', questionText: "Could you please pass me __________ salt for the soup ?", options: { A: 'much', B: 'some', C: 'any', D: 'a' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, “salt” là đối tượng số nhiều, không đếm được. Ngoài ra, ở câu này mang ý nghĩa là “một ít muối” nên sử dụng từ “some”. → Could you please pass me some salt for the soup ? (Bạn có thể đưa cho tôi một ít muối cho bát súp được không ?)" },
        { id: '350-18', questionText: "Taking time for________ is important for mental health.", options: { A: 'me', B: 'one', C: 'her', D: 'oneself' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, đối tượng được nói đến phải là “bản thân ai đó” vì ở phía sau là “dành thời gian cho”. Vì vậy sử dụng từ “oneself”. → Taking time for oneself is important for mental health. (Dành thời gian cho bản thân rất quan trọng cho sức khỏe tinh thần)." },
        { id: '350-19', questionText: "The company is known for ________ innovative products.", options: { A: 'hers', B: 'theirs', C: 'then', D: 'its' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, đối tượng của câu là “công ty” - chủ thể số ít và ở ngôi thứ ba. Ngoài ra, câu này phải thể hiện sự sở hữu “những sản phẩm sáng tạo của nó” nên sử dụng “its”. → The company is known for its innovative products. (Công ty nổi tiếng với những sản phẩm sáng tạo của nó)." },
        { id: '350-20', questionText: "The woman _________ car was stolen reported the incident to the police.", options: { A: 'whose', B: 'hers', C: 'who', D: 'why' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “người phụ nữ” sở hữu một “chiếc xe ô tô” vậy nên phải sử dụng từ “whose”. → The woman whose car was stolen reported the incident to the police. (Người phụ nữ mà có chiếc xe bị mất cắp đã thông báo sự cố này cho cảnh sát)." },
    ],
    "Bài tập 2": [
        { id: '450-1', questionText: "She gave the gift to _______ on his birthday.", options: { A: 'he', B: 'him', C: 'her', D: 'she' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền là một danh từ chỉ định, chịu tác động của hành động “gave the gift to”, vì vậy phải là một đại từ đối tượng. Ngoài ra, ở cuối câu có cụm “his birthday” nên đối tượng có giới tính nam. Vì vậy, đáp án cần “chọn” là him. → She gave the gift to him on his birthday. (Cô ấy tặng một món quà đến anh ấy vào ngày sinh nhật)." },
        { id: '450-2', questionText: "Can you save a seat for _________ at the cinema ?", options: { A: 'me', B: 'them', C: 'hers', D: 'us' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, “a seat” (một chỗ ngồi) thể hiện rằng đối tượng ở trong câu là số ít. Ngoài ra, ở đây phải sử dụng một đại từ đối tượng nên đáp án cần chọn là “me”. → Can you save a seat for me at the cinema? (Bạn có thể để dành một chỗ ngồi cho tôi ở rạp chiếu phim được không ?)" },
        { id: '450-3', questionText: "The house at the end of the street is _________.", options: { A: 'them', B: 'her', C: 'theirs', D: 'me' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này phải thể hiện được tính sở hữu rằng ngôi nhà thuộc về ai đó. Tuy nhiên, đại từ sở hữu “her” cần kết hợp với một danh từ đứng sau vậy nên đáp án cần chọn là “theirs”. → The house at the end of the street is theirs. (Ngôi nhà ở cuối phố là của họ)." },
        { id: '450-4', questionText: "The cat is washing ________ paws.", options: { A: 'our', B: 'my', C: 'its', D: 'hers' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền phải là một đại từ sở hữu. Ngoài ra, “con mèo” là một động vật vậy nên đáp án cần chọn là “its”. → The cat is washing its paws. (Con mèo đang ngắm nhìn móng vuốt của nó)." },
        { id: '450-5', questionText: "To ________ did you speak last night ?", options: { A: 'who', B: 'what', C: 'whose', D: 'whom' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, đáp án của ô trống cần điền là một tân ngữ, thay thế cho một người. Vì vậy, đáp án phải chọn là “whom”. → To whom did you speak last night ? (Bạn đã nói chuyện với ai đêm hôm qua ?)" },
        { id: '450-6', questionText: "__________ car is parked in front of the house ?", options: { A: 'who', B: 'whose', C: 'why', D: 'what' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, chiếc xe ô tô thuộc quyền sở hữu của một cá nhân và người đặt câu hỏi đang muốn biết rằng “chiếc xe của ai đỗ ở đây”. Vì vậy, đáp án cần chọn là “whose”. → Whose car is parked in front of the house ? (Xe ô tô của ai đỗ ở trước cửa nhà thế ?)" },
        { id: '450-7', questionText: "Do you know _________ my keys are ?", options: { A: 'where', B: 'when', C: 'whose', D: 'which' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền phải là một đại từ quan hệ để nối hai vế câu với nhau và mang ý nghĩa thông tin về một vị trí. Vì vậy, đáp án cần điền là “where”. → Do you know where my keys are ? (Bạn có biết những chiếc chìa khóa của tôi ở đâu không ?)" },
        { id: '450-8', questionText: "__________ shoes in the left-corner store look very comfortable.", options: { A: 'that', B: 'those', C: 'these', D: 'this' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, “shoes” là một danh từ số nhiều (một đôi giày có 2 chiếc) và “left-corner store” thể hiện về một khoảng cách địa lý xa. Vì vậy, đáp án cần chọn là “those”. → Those shoes in the left-corner store look very comfortable. (Đôi giày ở cửa hàng bên góc trái trông rất thoải mái)." },
        { id: '450-9', questionText: "_______ book is my favorite.", options: { A: 'that', B: 'those', C: 'these', D: 'this' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, “book” là danh từ số ít, và việc nói rằng “quyển sách yêu thích của tôi” thể hiện khoảng cách gần. Vì vậy, đáp án cần điền là “this”. → This book is my favorite. (Quyển sách này là quyển sách yêu thích của tôi)." },
        { id: '450-10', questionText: "We can fix the problem __________.", options: { A: 'myself', B: 'me', C: 'ourselves', D: 'themselves' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, đại từ phản thân của “we” là “ourselves”. → We can fix the problem ourselves. (Chúng ta có thể tự mình xử lý vấn đề)." },
        { id: '450-11', questionText: "She painted the entire room ____________.", options: { A: 'myself', B: 'me', C: 'herself', D: 'themselves' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, đại từ phản thân của “she” là “herself”. → She painted the entire room herself. (Cô ấy tự mình sơn cả căn phòng)." },
        { id: '450-12', questionText: ". There is __________ in the fridge to eat.", options: { A: 'nobody', B: 'nothing', C: 'which', D: 'what' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này chỉ có 1 vế câu nên không thể sử dụng đại từ quan hệ (loại đáp án which và what). Xét về mặt ý nghĩa, đáp án cần điền là  “nothing”. → There is nothing in the fridge to eat. (Không có gì trong tủ lạnh để ăn cả)." },
        { id: '450-13', questionText: "I often challenge ________ to try new things.", options: { A: 'myself', B: 'me', C: 'it', D: 'her' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, đại từ phản thân của “I” là “myself”. → I often challenge myself to try new things. (Tôi thường xuyên thử thách bản thân mình)." },
        { id: '450-14', questionText: "They _________ arrived at the party together.", options: { A: 'more', B: 'some', C: 'both', D: 'near' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, “they” là đối tượng nói số nhiều vì vậy phải sử dụng đại từ bất định là “both”. → They both arrived at the party together. (Họ đều đã đến buổi tiệc cùng nhau)." },
        { id: '450-15', questionText: "___________ did you last visit your grandparents?", options: { A: 'when', B: 'why', C: 'which', D: 'what' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Đây là câu hỏi để tìm kiếm thông tin về mặt thời điểm, vì vậy phải sử dụng đại từ nghi vấn “when”. → When did you last visit your grandparents ? (Lần cuối bạn đi thăm ông bà là khi nào ?)" },
        { id: '450-16', questionText: "The girls are finding ________ swimsuits to go swimming.", options: { A: 'ours', B: 'their', C: 'theirs', D: 'her' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, chủ ngữ là “the girls” - danh từ số nhiều, ở ngôi thứ ba. Ngoài ra, “swimsuits” (những bộ đồ bơi) thuộc quyền sở hữu của những cô gái ấy. Vì vậy, đáp án phải chọn là “their. → The girls are finding their swimsuits to go swimming. (Các cô gái đang tìm đồ bơi của họ để đi bơi)." },
        { id: '450-17', questionText: "I met _________ you know last night at the English center.", options: { A: 'everyone', B: 'many', C: 'someone', D: 'her' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, để đảm bảo tính chính xác về mặt ý nghĩa thì đáp án cần chọn là “someone”. → I met someone you know last night at the English center. (Tôi đã gặp một người nào đó mà bạn quen ở trung tâm tiếng Anh)." },
        { id: '450-18', questionText: "Anna makes a phone call because __________ can’t do it.", options: { A: 'she', B: 'her', C: 'he', D: 'herself' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền là một đại từ nhân xưng thay thế cho tên gọi “Anna”. Anna là tên của con gái vậy nên đáp án cần điền là “she”. → Anna makes a phone call because she can’t do it. (Anna gọi một cuộc điện thoại vì cô ấy không thể làm được điều đó)." },
        { id: '450-19', questionText: "His dad, _________ is a businessman, came to our school yesterday.", options: { A: 'whose', B: 'whom', C: 'then', D: 'who' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền vào ô trống là một đại từ quan hệ để nối 2 vế câu với nhau. Ngoài ra, đối tượng trong câu là “his dad”, và ở đằng sau ô trống là cụm “is a businessman”. Vì vậy, đáp án cần chọn là “who\". → His dad, who is a businessman, came to our school yesterday. (Bố của anh ấy, là một doanh nhân, đã đến trường của chúng ta vào hôm qua)." },
        { id: '450-20', questionText: "Do you know the reason ______ that company rejected our marketing campaign proposal ?", options: { A: 'whose', B: 'hers', C: 'who', D: 'why' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền là một đại từ quan hệ để nối 2 vế câu với nhau. Ngoài ra, đây là câu hỏi để biết về lý do, nguyên nhân của một vấn đề cụ thể, vậy nên đáp án cần chọn là “why”. → Do you know the reason why that company rejected our marketing campaign proposal ? (Bạn có biết lý do tại sao công ty đó từ chối đề xuất chiến dịch tiếp thị của chúng ta không ?)" },
    ],
    "Bài tập 3": [
        { id: '550-1', questionText: "Jane is an excellent chef. _____ can prepare a delicious meal in no time.", options: { A: 'Her', B: 'She', C: 'Herself', D: 'Himself' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, đáp án cần điền là một đại từ nhân xưng. Ngoài ra ở đầu câu có tên Jane, là tên của con gái, vậy nên đáp án cần chọn là “she”. → Jane is an excellent chef. She can prepare a delicious meal in no time. (Jane là một đầu bếp giỏi. Cô ấy có thể chuẩn bị một món ăn ngon ngay lập tức)." },
        { id: '550-2', questionText: "Ms.Nelson asked ____ to notify her of any changes to the schedule.", options: { A: 'me', B: 'I', C: 'itself', D: 'myself' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này cần điền một đại từ đối tượng, vì nó đứng sau động từ, ý chỉ đối tượng được hỏi là tôi. Vì vậy cần chọn đáp án là “me”. → Ms.Nelson asked me to notify her of any changes to the schedule. (Cô Nelson muốn tôi thông báo về bất kì sự thay đổi lịch trình nào của cô ấy)." },
        { id: '550-3', questionText: "Despite the bad weather, ____ decided to go for a run in the park.", options: { A: 'He', B: 'Him', C: 'Them', D: 'Its' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Trong câu này ta cần chọn một đại từ nhân xưng, mà trong 4 đáp án chỉ có “He” có thể đứng ở vị trí chủ ngữ, còn 3 đáp án còn lại đóng vai trò làm tân ngữ, nên chọn là “He”. → Despite the bad weather, he decided to go for a run in the park. (Mặc dù thời tiết xấu, anh ấy vẫn chạy bộ ở công viên)." },
        { id: '550-4', questionText: "The students were doing tasks by ____ during the lecture.", options: { A: 'they', B: 'them', C: 'their', D: 'themselves' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này ta cần điền một đại từ phản thân, từ cần chọn đứng sau “by”, ngoài ra “the students” là danh từ số nhiều nên cần chọn là “themselves”. → The students were doing tasks by themselves during the lecture. (Các học sinh tự bản thân mình làm các nhiệm vụ trong suốt tiết học)." },
        { id: '550-5', questionText: "My brother and _____ are going to the concert tonight.", options: { A: 'me', B: 'I', C: 'myself', D: 'mine' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ nhân xưng với vai trò là chủ ngữ, vì “and”ngăn cách 2 từ có chức năng tương đồng nhau, nên đáp án cần chọn là “I”. → My brother and I are going to the concert tonight." },
        { id: '550-6', questionText: "The day _____ we first met was cloudy and cold.", options: { A: 'where', B: 'which', C: 'what', D: 'when' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Trong câu này cần điền một đại từ quan hệ để nối hai vế câu với nhau, trước ô trống là từ chỉ thời gian, nên ta cần điền “when”. → The day when we first met was cloudy and cold. (Ngày chúng tôi gặp nhau lần đầu là một ngày mưa và lạnh)." },
        { id: '550-7', questionText: "The car broke down, so I had to call a tow truck to take _____ to the mechanic.", options: { A: 'its', B: 'it', C: 'itself', D: 'them' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Trong câu này cần điền một đại từ đối tượng thay thế cho “the car”, mà “the car” là số ít nên cần chọn “it”. → The car broke down, so I had to call a tow truck to take it to the mechanic. (Cái ô tô bị hỏng, nên tôi phải gọi cho xe kéo để đưa nó đến thợ sửa)." },
        { id: '550-8', questionText: "John and Mary went to the store. _____ bought some groceries.", options: { A: 'He', B: 'She', C: 'They', D: 'It' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Trong câu này ta cần điền một đại từ nhân xưng, đóng vai trò là chủ ngữ trong câu thay thế cho “John and Mary”, là 2 người nên ta cần chọn “they”. → John and Mary went to the store. They bought some groceries. (John and Mary đến cửa hàng. Họ mua một vài đồ tạp hóa)." },
        { id: '550-9', questionText: "____ is the best candidate for the job, so the company hired ____ immediately.", options: { A: 'She / her', B: 'She / she', C: 'They / them', D: 'He / himself' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở ô trống thứ nhất, cần điền một đại từ nhân xưng, tuy nhiên sau đó động từ là is nên chỉ chọn được đáp án a và d. Đến ô trống thứ hai, cần điền một đại từ đối tượng, ý chỉ thuê người đó ngay lập tức, nên chỉ chọn được đáp án a. → She is the best candidate for the job, so the company hired her immediately. (Cô ấy là ứng viên xuất sắc nhất, nên công ty thuê cô ấy ngay lập tức)." },
        { id: '550-10', questionText: "Anyone ____ wants to take a vacation this month must get written permission from the manager.", options: { A: 'whom', B: 'who', C: 'which', D: 'what' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ quan hệ nối 2 vế câu với nhau, ngoài ra đối tượng trong câu là “anyone”, và ở đằng sau ô trống là cụm “wants to”. Vì vậy, đáp án cần chọn là “who\". → Anyone who wants to take a vacation this month must get written permission for the manager. (Bất cứ ai người mà muốn đi du lịch tháng này phải viết giấy phép cho người quản lý)." },
        { id: '550-11', questionText: "His phone is of higher quality than ____.", options: { A: 'your', B: 'her', C: 'hers', D: 'my' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này phải thể hiện được tính sở hữu rằng điện thoại thuộc về ai đó. Đại từ sở hữu “her” cần kết hợp với một danh từ đứng sau vậy nên đáp án cần chọn là “hers”. → His phone is of higher quality than hers. (Điện thoại của anh ấy có chất lượng cao hơn điện thoại của cô ấy)." },
        { id: '550-12', questionText: "After making _____ final decision, please inform the manager, Mrs Adam.", options: { A: 'your', B: 'yours', C: 'mine', D: 'you' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này cần điền một tính từ sở hữu, đằng sau là một danh từ thể hiện rằng quyết định của ai đó, vậy nên cần chọn “your”. → After making your final decision, please inform the manager, Mrs Adam. (Sau khi đưa ra quyết định cuối cùng của bạn, làm ơn hãy thông báo với quản lý Adam)." },
        { id: '550-13', questionText: "This plan _____ I plan to discuss at this morning’s staff meeting will be due tomorrow.", options: { A: 'what', B: 'which', C: 'who', D: 'why' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, đáp án của ô trống cần điền là một tân ngữ, thay thế cho một vật. Vì vậy, đáp án phải chọn là “which”. → This plan which I plan to discuss at this morning’s staff meeting will be due tomorrow. (Kế hoạch cái mà tôi dự định thảo luận vào sáng nay sẽ đến hạn vào ngày mai)." },
        { id: '550-14', questionText: "Do you know his friend ____ mother is a doctor?", options: { A: 'whose', B: 'who', C: 'whom', D: 'which' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này cần điền một đại từ quan hệ chỉ sự sở hữu, bởi ở sau là một danh từ nên cần chọn “whose”. → Do you know his friend whose mother is a doctor? (Bạn có biết bạn của anh ấy người mà có mẹ là bác sĩ không?)" },
        { id: '550-15', questionText: "I'd love to travel ____ all over the whole world!", options: { A: 'everything', B: 'everyday', C: 'everywhere', D: 'everywhere' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này, để đảm bảo tính chính xác về mặt ý nghĩa thì đáp án cần chọn là “everywhere”. → I'd love to travel everywhere all over the whole world! (Tôi muốn đi du lịch tất cả mọi nơi trên toàn thế giới!)" },
        { id: '550-16', questionText: "Oh sorry, I didn't bring ____ to the party.", options: { A: 'anyone', B: 'anything', C: 'someone', D: 'everyone' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này, để đảm bảo tính chính xác về mặt ý nghĩa thì đáp án cần chọn là “anything”. → She didn't bring anything to the party. (Tôi không mang bất cứ thứ gì đến bữa tiệc)." },
        { id: '550-17', questionText: "I want to buy _____this shirt and dress.", options: { A: 'more', B: 'some', C: 'both', D: 'near' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở câu này cần điền both vì muốn nhấn mạnh muốn mua cả hai thứ. → I want to buy both this shirt and dress. (Tôi muốn mua cả áo và váy)." },
        { id: '550-18', questionText: "Thank you for using my service, would you like ____help for this product?", options: { A: 'no', B: 'more', C: 'both', D: 'less' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này xét về nghĩa chỉ có thể sử dụng “more”. → Thank you for using my service, would you like more help for this product? (Cảm ơn vì sử dụng dịch vụ của tôi, bạn có muốn thêm sự trợ giúp nào với sản phẩm này không?)" },
        { id: '550-19', questionText: "I think you should buy ____ rice for our dinner.", options: { A: 'any', B: 'many', C: 'no', D: 'some' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Vì rice là danh từ không đếm được nên loại many, đây là câu khẳng định nên không dùng any, còn no không phù hợp về nghĩa nên ta chỉ có thể dùng “some”. → I think you should buy some rice for our dinner. (Tôi nghĩ bạn nên mua một chút cơm cho bữa tối của chúng ta)." },
        { id: '550-20', questionText: "They are left with ____, no money, no home,_____.", options: { A: 'something/everything', B: 'nothing/something', C: 'everything/ nothing', D: 'nothing/nothing' }, correctAnswer: 'D', explanation: "ở câu này, căn cứ về nghĩa và các từ no money, no home thì chỉ có đáp án d phù hợp. → We are left with nothing, no money, no home, nothing. (Chúng ta chẳng còn lại gì, không tiền, không nhà, chẳng có gì)." },
    ],
    "Bài tập 4": [
        { id: '650-1', questionText: "Minh and ___ went to the cinema last week.", options: { A: 'me', B: 'myself', C: 'I', D: 'mine' }, correctAnswer: 'C', explanation: "Ở đây cần một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, đồng vai trò với Minh và được nối bởi từ “and”, vì vậy từ cần điền là “I”. → Minh and I went to the cinema last week. (Minh và tôi đi xem phim vào tuần trước)." },
        { id: '650-2', questionText: "Tom is an excellent football player. ___ can score from anywhere on the goal.", options: { A: 'He', B: 'Him', C: 'His', D: 'Himself' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, ngoài ra ở phía sau là động từ “can” nên từ cần điền là “he”. → Tom is an excellent football player. He can score from anywhere on the goal. (Tom là một cầu thủ đá bóng tài năng. Anh ấy có thể đá từ bất cứ chỗ nào để vào gôn)." },
        { id: '650-3', questionText: "The package arrived, but ___ was damaged during shipping.", options: { A: 'it', B: 'them', C: 'their', D: 'its' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, phía sau là động từ “was”nên cần chủ ngữ ngôi thứ ba số ít. → The package arrived, but it was damaged during shipping. (Kiện hàng đã đến nơi, nhưng nó bị hư hỏng trong khi vận chuyển)." },
        { id: '650-4', questionText: "We're going on holiday next month. ___ are really excited about it.", options: { A: 'we', B: 'us', C: 'our', D: 'ourselves' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, phía sau là động từ “are” nên cần chủ ngữ ở ngôi thứ ba số nhiều. → We're going on holiday next month.We are really excited about it (Chúng tôi dự định đi du lịch vào tháng tới. Chúng tôi thực sự rất hào hứng về điều đó)." },
        { id: '650-5', questionText: "\"Could you please give ___ some pepper for the soup?\" asked John.", options: { A: 'they', B: 'them', C: 'theirs', D: 'me' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này cần điền đại từ chỉ đối tượng, là John muốn xưng hô hãy đưa cho tôi nên từ cần điền là “me”. → \"Could you please give me some pepper for the soup?\" asked John. (“Có thể đưa cho tôi chút hạt tiêu cho bát súp này không?”, John hỏi)." },
        { id: '650-6', questionText: "Her teacher asked ___ to hand in the homework by Saturday.", options: { A: 'we', B: 'us', C: 'our', D: 'ourselves' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này cần điền đại từ chỉ đối tượng, ngoài ra ô trống cần điền đứng sau động từ nên từ phù hợp là “us”. → Her teacher asked us to hand in the homework by Saturday (Giáo viên của cô ấy yêu cầu chúng tôi nộp bài tập về nhà trước thứ bảy)." },
        { id: '650-7', questionText: "Staff who need to replace ___ equipment must submit an upgrade request form.", options: { A: 'them', B: 'their', C: 'theirs', D: 'themselves' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở trong câu này cần một tính từ sở hữu chỉ sự sở hữu cho chủ ngữ “staff”. → Staff who need to replace their equipment must submit an upgrade request form.(Nhân viên người mà cần thay thế thiết bị của họ thì phải nộp đơn yêu cầu nâng cấp thiết bị)." },
        { id: '650-8', questionText: "The new employee is very talented. ___ is a great addition to the group.", options: { A: 'she', B: 'her', C: 'hers', D: 'herself' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở câu này cần điền một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, ngoài ra dộng từ ở đây là “is” nên chủ ngữ sẽ là đại từ ngôi thứ ba số ít. → The new employee is very talented.She is a great addition to the group. (Nhân viên mới là một người rất tài năng. Cô ấy là một sự bổ sung tuyệt vời cho nhóm)." },
        { id: '650-9', questionText: "In order for Mrs.Jim’s team to complete the company expansion project on time, ___will need more support staff.", options: { A: 'us', B: 'we', C: 'our', D: 'ourselves' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở câu này cần điền một đại từ nhân xưng đóng vai trò là chủ ngữ, vậy nên chỉ có đáp án “we” là phù hợp. → In order for Mrs.Jim’s team to complete the company expansion project on time, we will need more support staff. (Để cho nhóm của cô Jim có thể hoàn thành dự án mở rộng đúng thời hạn, chúng ta cần thêm sự hỗ trợ nhân sự)." },
        { id: '650-10', questionText: "\"Is this your house?\" \"No, it's not ___. It belongs to Mary.\"", options: { A: 'I', B: 'me', C: 'my', D: 'mine' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ sở hữu (my house=mine) nên đáp án phù hợp là mine. → \"Is this your house?\" \"No, it's not mine. It belongs to Mary.\" (Đó là ngôi nhà của bạn à - Không, đó không phải nhà của tôi, đó là nhà của Mary)." },
        { id: '650-11', questionText: "Since the project in the conference room is not working, a technician has been called in to fix___.", options: { A: 'it', B: 'itself', C: 'its', D: 'I' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ đối tượng, đại từ này thay thế cho danh từ “the project” nên đáp án phù hợp là “it”. → Since the project in the conference room is not working, a technician has been called in to fix it. (Bởi vì máy chiếu trong phòng họp không hoạt động, kĩ thuật viên được gọi để sửa nó)." },
        { id: '650-12', questionText: "The manager asked ___ to carefully prepare the report by Friday.", options: { A: 'he', B: 'him', C: 'his', D: 'himself' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần một đại từ đối tượng, đứng sau động từ nên nó đóng vai trò là tân ngữ, trong 4 đáp án chỉ có “him” là phù hợp. → The manager asked him to carefully prepare the report by Friday. (Người quản lý yêu cầu anh ấy phải chuẩn bị kĩ lưỡng cho bài báo cáo trước thứ 6)." },
        { id: '650-13', questionText: "___ is important to stay healthy by eating nutritious foods and doing exercise regularly.", options: { A: 'It', B: 'They', C: 'That', D: 'These' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ, ghép thành một cụm cố định “It is important to…”. → It is important to stay healthy by eating nutritious foods and doing exercise regularly.(Thật là quan trọng để sống khỏe bằng cách ăn đồ ăn dinh dưỡng và tập thể dục thường xuyên)." },
        { id: '650-14', questionText: "We did not hire additional help because Mr.Smith has assured us that he can complete the project by___", options: { A: 'he', B: 'his', C: 'him', D: 'himself' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ phản thân nhằm nhấn mạnh đối tượng có thể tự hoàn thành bằng bản thân anh ấy. → We did not hire additional help because Mr.Smith has assured us that he can complete the project by himself (Chúng ta không cần thêm sự giúp đỡ nào vì ông Smith đảm bảo rằng ông ấy tự có thể hoàn thành dự án)." },
        { id: '650-15', questionText: "Mr. Adam will travel to the management seminar in Singapore on ___", options: { A: 'he', B: 'himself', C: 'him', D: 'his own' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần đại từ phản thân nhằm nhấn mạnh đối tượng “Adam” tự đi, ngoài ra ta có “on his own=by himself”. → Mr. Adam will travel to the management seminar in Singapore on his own. (Ông Adam sẽ tự đi hội thảo quản lý ở Singapore)." },
        { id: '650-16', questionText: "The man ___ is interested in my car will telephone later.", options: { A: 'who', B: 'whose', C: 'whom', D: 'which' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ quan hệ đóng vai trò là chủ ngữ thay thế cho danh từ chỉ người “the man” nên chỉ có who là phù hợp. → The man who is interested in my car will telephone later (Người đàn ông người mà hứng thú với cái ô tô của tôi thì sẽ gọi sau)." },
        { id: '650-17', questionText: "Thank you very much for her email, _______ was very interesting and helpful for me.", options: { A: 'which', B: 'who', C: 'why', D: 'whom' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ quan hệ đóng vai trò là chủ ngữ thay thế cho danh từ chỉ vật “email”, nên đáp án cần điền là “which”. → Thank you very much for her email, which was very interesting and helpful for me. (Cảm ơn rất nhiều vì email của cô ấy, nó thật sự rất thú vị và có ích với tôi)." },
        { id: '650-18', questionText: "He is always making mistakes, so ___ can believe him right now", options: { A: 'anyone', B: 'everyone', C: 'everybody', D: 'nobody' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở câu này cần một đại từ bất định, chỉ có “nobody” là phù hợp về nghĩa. → He is always making mistakes, so nobody can believe him right now (Anh ấy luôn luôn mắc lỗi, nên không ai có thể tin tưởng anh ấy)." },
        { id: '650-19', questionText: "The box is quite heavy. Could you give ___ a hand.", options: { A: 'I', B: 'me', C: 'my', D: 'myself' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần một đại từ chỉ đối tượng đóng vai trò là tân ngữ, bởi nó đứng sau một động từ “give”, trong các đáp án chỉ có “me” là phù hợp. → The box is quite heavy. Could you give me a hand.(Cái hộp này có vẻ khá nặng. Có thể giúp tôi một tay không)." },
        { id: '650-20', questionText: "Congratulations! ___ passed the examination successfully.", options: { A: 'More', B: 'Either', C: 'Neither', D: 'Both' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ bất định ở vai trò là chủ ngữ, và trong đó chỉ có Both là phù hợp về nghĩa. → Congratulations! Both passed the examination successfully. (Chúc mừng! Cả hai đều đã vượt qua bài kiểm tra một cách thành công)." },
        { id: '650-21', questionText: "___ can I contact if I need any assistance?", options: { A: 'What', B: 'Who', C: 'Whom', D: 'Which' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần một đại từ để hỏi, xét về nghĩa chỉ có “Who” là phù hợp. → Who can I contact if I need any assistance? (Tôi có thể liên hệ với ai nếu tôi cần bất kỳ sự giúp đỡ?)." },
        { id: '650-22', questionText: "Although the staff has grown, Mr.Lee continues to conduct all client meetings by___", options: { A: 'he', B: 'him', C: 'his', D: 'himself' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần một đại từ phản thân, ngoài ra ta thấy có giới từ”by” nên sau đó chỉ có thể chọn đại từ phản thân “himself”. → Although the staff has grown, Mr.Lee continues to conduct all client meetings by himself (Mặc dù đội ngũ nhân viên đã phát triển, ông Lee vẫn tiếp tụp tự thực hiện các buổi gặp gỡ khách hàng)." },
        { id: '650-23', questionText: "What did you do with the money ___ your mother lent you last week?", options: { A: 'which', B: 'who', C: 'whose', D: 'when' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần một đại từ quan hệ đóng vai trò tân ngữ chỉ vật thay thế cho “the money”. → What did you do with the money which your mother lent you last week? (Bạn đã làm gì với số tiền cái mà mẹ của bạn cho vào tuần trước?)." },
        { id: '650-24', questionText: "I was tired, so I went to bed early, I guessed ___ called me last night.", options: { A: 'no one', B: 'everybody', C: 'anyone', D: 'someone' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần một đại từ bất định chỉ sự phỏng đoán không chắc chắn, và xét về nghĩa chỉ có đáp án “someone” là phù hợp. → I was tired, so I went to bed early. I guessed someone called me last night. (Tôi mệt nên tôi đi ngủ sớm. Tôi đoán có ai đó đã gọi điện cho tôi vào tối qua)." },
        { id: '650-25', questionText: "The director praised ___ because he tried his best for the outstanding performance.", options: { A: 'he', B: 'him', C: 'his', D: 'himself' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần một đại từ chỉ đối tượng làm tân ngữ, nó đứng sau động từ nên đáp án phù hợp chỉ có “him”. → The director praised him because he tried his best for the outstanding performance. (Giám đốc khen ngợi anh ấy bởi vì anh ấy đã nỗ lực hết sức cho buổi trình diễn xuất sắc)." },
        { id: '650-26', questionText: "The paintings were painted by hand, and ___ of them were very attractive.", options: { A: 'none', B: 'more', C: 'any', D: 'some' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần một đại từ bất định, và chỉ có đáp án “some” là phù hợp nhất về nghĩa. → The paintings were painted by hand, and some of them were very attractive. (Những bức tranh này đều được vẽ bằng tay, một vài bức đều rất thu hút)." },
        { id: '650-27', questionText: "It’s so noisy outside! You need to listen ___ and talk less to finish your task.", options: { A: 'none', B: 'more', C: 'less', D: 'few' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ bất định, xét về nghĩa chỉ có “more” là phù hợp. → It’s so noisy outside! You need to listen more and talk less to finish your task. (Nó khá là ồn ào ở ngoài kia! Bạn cần lắng nghe nhiều hơn và nói ít đi để hoàn thành nhiệm vụ của bạn)." },
        { id: '650-28', questionText: "Customers are requested to update annually passwords ____ use for online banking.", options: { A: 'they', B: 'them', C: 'their', D: 'themselves' }, correctAnswer: 'A', explanation: "Ở đây cần điền một đại từ nhân xưng, bởi đây là rút gọn mệnh đề quan hệ (which they use = they use). → Customers are requested to update annually passwords they use for online banking. (Khách hàng được yêu cầu phải cập nhật mật khẩu hàng năm cái mà họ sử dụng cho giao dịch online)." },
        { id: '650-29', questionText: "Messi ate ___ in his lunch bag except for the broccoli.", options: { A: 'anything', B: 'nothing', C: 'something', D: 'everything' }, correctAnswer: 'D', explanation: "Ở đây cần một đại từ bất định, xét về nghĩa chỉ có “everything” là phù hợp về nghĩa. → Messi ate everything in his lunch bag except for the broccoli. (Messi ăn tất cả mọi thứ trong túi của anh ấy trừ bông cải xanh)." },
        { id: '650-30', questionText: "That is the house___ I used to live when I was young", options: { A: 'when', B: 'where', C: 'which', D: 'that' }, correctAnswer: 'B', explanation: "Ở đây cần một trạng từ quan hệ chỉ nơi chốn, thay thế cho “the house”. → That is the house where I used to live when I was young (Đây là ngôi nhà nơi mà tôi đã từng sống khi tôi còn trẻ)." },
    ],
};
